「二戰以來最嚴重人道危機」 全球2000萬人身陷飢荒之苦

聯合國資料顯示，肯亞約有270萬的人民正面臨飢餓的問題。照片攝於肯亞的梅耶爾（Mayale）。（美聯社）
聯合國官員10日表示，肯亞、南蘇丹、索馬利亞、葉門四國將面臨空前飢荒，如果不採取行動，影響人數恐高達2000多萬人。然而問題不僅如此，即使成功募得援助，種種因素也可能導致四國人民看的到、卻拿不到。

「我們正面臨聯合國創建以來的最大人道危機」，在走訪四國後，聯合國人道事務專員歐布萊恩（Stephen O'Brien）10日在安全理事會中警告：「如果得不到足夠的援助，將有高達2000萬的人民死於飢荒」。聯合國於1945年二次世界大戰後成立。

聯合國人道事務專員歐布萊恩10日在安理會中警告飢荒的嚴重性。（美聯社）

聯合國調查顯示，肯亞、南蘇丹、索馬利亞、葉門正面臨空前危機。由於本身自然資源條件不佳，再加上國內政局的動盪，使得這四國的人民長期處於貧窮及飢餓的環境之中。

然而，根據資料統計，從2017年年初至今聯合國已經收到9000萬美元（約新台幣27億9300萬元）的援助，但卻基於某些特殊的原因，聯合國的援助還沒辦法有效地幫助到這些人。

在索馬利亞首都摩加迪休尋求援助的人民。（美聯社）

是什麼阻擋了援助？

在索馬利亞，有超過620萬的人口需要外界援助，占了全國人口的一半以上。不僅如此，國內部分的地區還被恐怖組織「青年黨」（Al-Shabaab）所控制，他們會阻止援助物資進入，甚至會搶劫平民。

居民伊布拉辛（Noor Ibrahim）好不容易才從家裡逃出來，他在受訪時表示：「這些恐怖分子封鎖了聯外道路，讓我們沒辦法取得援助物資，他們甚至還會搶奪我們的食物」。

索馬利亞首都摩加迪休尋求援助的人民排隊等待裝水。（美聯社）

根據2011年的紀錄，該年的饑荒造成了國內26萬人的死亡。在最嚴重的時候，兩天內僅僅一個地區就有高達110人死亡。

而在南蘇丹，有高達490萬、約4成的人口需要外界的援助。而最可怕的是，政府甚至被認為是阻擋援助的幫兇。消息指出，負責運送及儲存人道救援的船隻、倉庫曾多次遭受攻擊，然而目前還無法確定這些破壞行動是政府還是其他勢力所主導。

南蘇丹政府被控是害人民拿不到救援物資的主因。圖為南蘇丹盧布奎（ Rubkuai ）。（湯森路透）

聯合國官員認為，由基爾（Salva Kiir）所領導的南蘇丹政府一直阻擋食物援助進入某些特定的地區，然而當局駁斥此一說法。

「我們正處在人類歷史上最關鍵的時候」，在聯合國安全理事會的演講中，歐布萊恩呼籲安理會及國際各界採取行動，來阻止這場二戰以來的最嚴重的飢荒。

咁反問一句
2戰之後 非洲人口上升/下跌幾多先
索馬利亞 東非
南蘇丹 北非

中國係59-61年入面大饑荒都死左好似幾千萬人 佢地呢啲非洲國家啲國民又真係慘 又內戰又成 好彩死唔去但又要饑荒 真佩服幾十年前既中國人點解係毛魔手上生存卜去

人地比救援物資
個撚樣政手又唔比人入
自己政府害死自己
同中國人一樣個個等人救
又唔正視國家問題

食人，支那傳統

將華人同佢地交換地方住就解決晒問題

減少人口絕對係解決到問題
參考bill bur

幾時先易子而食

人地國家領袖冇讀過書嘛
啲人又信埋啲濕鳩宗教，衛生都未識
仲想點搞？
嗰啲國家唔誇張，真係教狗種田，管理自己國家仲易

一句講哂
窮人生仔正仆街

非洲人係生蛋咁生

偷呃拐騙黃賭毒無恥dna

讀書又點
香港夠個個唔回收廢物同周街食煙
習慣要改要好多年先改到

咪臭係

佢成日都咁講，話啲議員明知問題係太多人，但為左保住個位個個都唔提

呢d非洲國家d人自己都唔夠食仲生咁多

淨係掛住仆野

呢啲劣質人種好難幫
除非俾西方國家殖民三百年

幾時開？好想見下真跡作品